李寶安稱杯葛TVB廣告影響有限

自去年反修例運動以來，電視廣播（511，TVB）被指淪港府喉舌偏頗，因而受市民及廣告商抵制及割席，去年下半年廣告收入跌四成，副主席李寶安指，廣告下跌對公司造成影響，但非全面影響...

有就得

都就汁

因為本身都冇廣告

跌四成

因為tvb本身d廣告都好有限

實有限架
最多咪100%收入損失咁

冇影響就唔會報警話有人恐嚇佢d廣告商啦

TVB盈警料虧損擴大 分析指企業撤廣告影響明顯 廣告前景不樂觀

專題人訪

撰文：區嘉俊
2020-02-14 14:21
最後更新日期：2020-02-14 15:52
2018年錄上市30年來首度虧損的電視廣播（00511，TVB），今早發盈警，預期2019年度虧損將按年擴大，而去年同期虧損為1.99億元。

TVB在通告表示，自去年6月開始出現社會動盪以來，香港經濟及經營環境陷入逆境，及全球市場存在不肯定因素，導致集團廣告收入急跌，亦令電視廣播分部業績造成「顯著負面影響」，初步估計其於2019年溢利淨額（未扣除任何減值支出/虧損）將會微薄。

下半年廣告分部料虧損嚴重

翻查2019年中期業績，電視廣播分部是其最大收入來源，佔比達62%，上半年廣告收入仍然能夠維持，按年僅跌1%，至11.36億元。此外，該分部溢利上半年按年跌43%，至5,800萬元，若該分部於2019年溢利淨額僅微薄，意味下半年該分部虧損或接近5,800萬元。

而值得留意是，香港反修例風波在去年下半年持續，有網民發起促廣告商撤走TVB的廣告，當時TVB亦證實，少數個別廣告客戶希望押後其宣傳計劃，或基於種種因素需調動廣告時間，又提到「無線會視乎個別情況作出處理，對公司業務並無重大影響」。而盈警通告表明自去年6月「廣告收入急跌」，證明撤廣告風波或整體的反修例示威，對其廣告業務有較大程度影響。

網民早前發起「炸爆廣告商」行動，彩豐行屬其中一家撤廣告企業。早前於Facebook表示與TVB的合約完結後，將選擇其他平台作宣傳渠道。（資料圖片）
網民早前發起「炸爆廣告商」行動，彩豐行屬其中一家撤廣告企業。早前於Facebook表示與TVB的合約完結後，將選擇其他平台作宣傳渠道。（資料圖片）

陳偉聰：今年宏觀經濟轉差 料廣告開支料削

友信證券研究部總監陳偉聰認為，撤廣告風波以及示威活動，毫無疑問對公司帶來負面影響，去年7月起已看到不同大品牌決定在TVB撤廣告，而TVB亦為留客減價，但從盈警來看似乎看不到成效。若客戶廣告合約於今年初才到期，相信今年上半年業務影響將持續。

他又指，今年宏觀經濟轉差，年初武漢肺炎疫情，令零售或奢侈品銷售大幅下跌，多間企業裁員、關店以削減成本，廣告開支亦應有縮減，對上半年廣告收入不感樂觀。加上，整體電視廣告行業正處下岥，除非新任管理層能推出新業務或新改革，否則對TVB不會有太大憧憬。

TVB上半年業績已預告將評估星美債券是否減值，料市場對此早有心理準備。（資料圖片）
TVB上半年業績已預告將評估星美債券是否減值，料市場對此早有心理準備。（資料圖片）

TVB上半年已預告年底前評估星美債券減值

另外，TVB在通告又指，特別小組以及董事局認為，透過公司對星美提呈的清盤呈請可收回餘下星美債券帳面值3.3億元可能性不大。近期爆發的冠狀病毒病已導致內地戲院營運暫停，對收回於星美債券的投資造成非常重大不利影響。因此，董事局認為，可換股債券的公平價值將減至極低水平，並將於2019年年度錄得公平價值虧損，惟須待集團核數師同意後，方可作實。

不過，公司早在上半年業績時已預告，在年底前評估星美債券是否減值，「公司及特別小組將於未來數月繼續評估所有可行方案，並於年結時評估是否需要作出減值」，料市場對此早有心理準備。

呢個真
本身tvb的吸引力已經大不如前
追擊tvb只係令廣告商快d調整自己的宣傳策略
tvb遲早都係死 只係而家死快d

沒事兒

圖表會說話，完!

生意下滑左一半有多喎....

一日未停牌，同志仍雖努力

被指淪港府喉舌偏頗
根本就係

得啦
死剩把口

總之TVB落廣告嘅就唔幫襯，唔使計較有冇用，冇用都要做

叫藍絲掃晒tvb股份
睇好tvb佢地進軍大灣區

有限就唔會一直跌

冇問題既話 你就縮返入去奶屎眼啦

做乜唔發動藍絲支持TVB廣告產品？唔係沉默大多數咩？

Ok 繼續努力杯葛 打TVB戰線

靠支共維穩費生存梗係啦
靠廣告仲捱到2020年?

睇一兩次 cctvb 廣告時段
再睇一兩次 viutv 廣告時段
就知 cctvb 啲廣告「無乜」影響啦

跌到去零先至算係全面呀嘛，明白。

法律制裁唔到就要靠其他方法
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛

Tvb戰線繼續要人 鍵盤戰士出手喇

是撚但啦，都無人睇
繼續鳩吹70點收視都得

仲有邊個會睇tvb? 唔專業，唔創新

節目質素咁垃圾搵鬼幫襯？

五百萬藍屍可以托翻起CCTVB幾多

Ccav而家直接賣野

總之知到tvb藝人 sell既野就唔柒買

冇影響條傻閪邊會出黎吠

邊間喺CCTVB落廣告一律當藍店紅店處理

有就得啦

同意

4成

咁唯有繼續抵制cctvb la

睇親tvb全部都係賣自己節目的廣告同個網店的廣告，仲死頂

笑死啦李寶安，死雞撐飯蓋
黃金時段每節得1-2個廣告，開台幾十年都叫衰，懶疫情懶市道？你睇下隔離viutv，廣告多你地幾倍呀

佢前幾年big big x已經戰略性失誤，元氣大傷
不過佢未來行kol100 嗰套，進軍YouTube

Who

有就好啦

點解北水唔救tvb
係味當同志係comdom

保安：我有雅窗牌

咁樣樣呀 要努力d 先得

人地嫌蝕得少 叫我地比d力

代吳光正多謝大家，d廣告跌哂去有線

正解：佢係恐嚇緊廣告商既客戶！

咁我繼續啦

琴晚係茶記睇黃金時間得兩個廣告
海馬牌同淨肝健 跟住無其他廣告

不過蝕錢囉，又唔見viutv 係咁。

九倉已經唔係有線大股東好耐。

2020 仲係tbb 賣廣告既

大家思想係咪仲停留喺四五個月前
我經常都會數 tvb 廣告
由二月頭起廣告已經又多返
最近仲多咗 再出發 嘅免費廣告
粗略計 黃金時段一節最起碼有 6-8 個廣告

不過 viu 廣告都一樣多咗
可以一節賣成 9 個 10 個廣告

係既係既

其實viutv上年蝕2.73億。

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

唔係賺咩？ 年紀大，撈亂左。

賺嘅係nowtv，viutv係蝕。

2020年2月14日星期五
電盈去年純利跌24% ViuTV虧損收窄
【明報專訊】電訊盈科（0008）公布去年業績，期內收入減少3%至375.21億元；綜合 EBITDA升1%至123.81億元；純利跌24%至6.81億元；每股盈利為0.0883元，末期息每股派0.23元。電盈表示，去年免費電視ViuTV收入升逾兩成，EBITDA虧損由3.5億元收窄至2.73億元，但直言對香港廣告預算支出前景有所保留。

nowTV上年EBITDA 4.5億元。

thanks ching

扮乜鳩
通行都知你Cut人Cut節目
越來越緊水啦
最近連配音部都要裁咁啲人走
仲話好好財政？

咁你智慧都係有限

其實正苦d 廣告使唔使比錢？
咩犯法就係犯法 同埋之前珍惜香港這個家
咁咪可以無限補貼

就算跌得1%，只要我有份做到我就做到你冇

人地都話你杯得唔夠大力，你地仲唔落力D?

幫佢加快已經夠

即做任

Big Big Channel 直播
成舊嘢本來都蝕
冇人睇冇人 host
開個 video platform 同 YouTube 硬撼
爭人流爭人才
真係唔知邊個天才諗出嚟

狗女收k仔包裹，律政司唔告

廣告的確只係其中一環

最重要係香港人唾棄左你
注定步向滅亡

冇用?